let MCQS = [{
    question: "बिरसा मुंडा आवास योजना किसके लिए है?",
    choice1: " आदिम जनजाति",
    choice2: " अनुसूचित जाति",
    choice3: " अनुसूचित जनजाति",
    choice4: "इनमें से कोई नहीं",
    answer: 1
},
            {
            question: "चेरो विद्रोह कब हुआ?",
    choice1: "1769-70",
    choice2: "1770-71",
    choice3: "1780-81",
    choice4: " 1775-76",
    answer: 2
},
            {
            question: "झारखंड में सर्वाधिक काली मिट्टी किस जिले में पाई जाती है?",
    choice1: "राजमहल",
    choice2: " लोहदरगा",
    choice3: "रांची",
    choice4: " कोडरमा",
    answer: 1
},
            {
            question: "मुगल बादशाह शाह आलम ने बिहार-बंगाल-उड़ीसा की दीवानी ईस्ट इंडिया कंपनी को कब प्रदान की थी?",
    choice1: " 1775",
    choice2: "1765",
    choice3: "1765",
    choice4: "1765",
    answer: 2
},
            {
            question: "लोकसभा में अलग झारखंड राज्य के लिए अधिनियम किस साल पारित हुआ?",
    choice1: " 1999",
    choice2: "2001",
    choice3: " 2002",
    choice4: "2004",
    answer: 3
},
            {
            question: "रांची जिले से कौन सी भौगोलिक रेखा गुजरती है?",
    choice1: "मकर रेखा",
    choice2: "कर्क रेखा",
    choice3: "भूमध्य रेखा",
    choice4: " इनमें से कोई नहीं",
    answer: 2
},
            {
               question: "मैथन डैम कब बनाया गया?",
    choice1: "1956",
    choice2: " 1958",
    choice3: " 1960",
    choice4: " 1965",
    answer: 2
},{
               question: "झारखंड की किस नृत्य शैली को राष्ट्रीय और अंतरराष्ट्रीय प्रसिद्धि मिली है?",
    choice1: "छऊ",
    choice2: "पईका",
    choice3: " नटुआ",
    choice4: "उपरोक्त सभी",
    answer: 1
},
            {
               question: "लांस नायक अल्बर्ट एक्का को किस भारत पाकिस्तान युद्ध में वीरगति प्राप्त हुई?",
    choice1: "1977",
    choice2: "1988",
    choice3: "1887",
    choice4: "1971",
    answer: 4
},        
{
    question: "मुख्यमंत्री दाल भात योजना के तहत प्रति प्लेट कितने मूल्य पर भोजन मुहैया कराया जाता था?",
choice1: "4 ₹",
choice2: "5 ₹",
choice3: " 7 ₹",
choice4: "8 ₹",
answer: 2
}
];